const questions = [
  {
    question: "Ո՞ր թվականին է նկարահանվել «Եռանկյունի» ֆիլմը",
    options: ["1960", "1967", "1973", "1980"],
    answer: "1967"  
  },
  {
    question: "Ո՞վ է Եռանկյունի ֆիլմի ռեժիսորը:",
    options: ["Աղասի Այվազյան", "Սերգեյ Իսրայելյան", "Հենրիկ Մալյան", "Էդուարդ Բաղդասարյան"],
    answer: "Հենրիկ Մալյան" 
  },
  {
    question: "Ֆիլմի սցենարի հեղինակն է՝",
    options: ["Հենրիկ Մալյան", "Աղասի Այվազյան", "Վ. Հայկազյան", "Ռաֆայել S. Բաբայան"],
    answer: "Աղասի Այվազյան"  
  },
  {
    question: "Ֆիլմում գործողությունները տեղի են ունենում՞…",
    options: ["Երևանում", "Գյումրիում", "Ստեփանակերտում", "Հրազդանում"],
    answer: "Գյումրիում"  
  },
  {
    question: "Ֆիլմում քանի՞ «Մկրտիչ» է եղել:",
    options: ["3", "4", "5", "6"],
    answer: "5"  
  },
  {
    question: "Ֆիլմում ինչ գործիք հնչում է այն պահի, երբ անծանոթը մտնում է դարբնոց:",
    options: ["Քանոն", "Դուդուկ", "Շվի", "Զուռնա"],
    answer: "Դուդուկ" 
  },
  {
    question: "Ո՞վ է մարմնավորում  Ուստա Մուկուչին ֆիլմում",
    options: ["Ֆրունզիկ Մկրտչյան", "Սոս Սարգսյան", "Արմեն Ջիգարխանյան", "Պավել Արսենով"],
    answer: "Արմեն Ջիգարխանյան"
  },
  {
    question: "Ո՞վ է մարմնավորում Գասպարին ֆիլմում",
    options: ["Սոս Սարգսյան", "Ֆրունզիկ Մկրտչյան", "Արմեն Ջիգարխանյան", "Զուրաբ Լափերաձե"],
    answer: "Ֆրունզիկ Մկրտչյան"  
  },
  {
    question: "Ո՞վ է մարմնավորում վարպետ Մկրտիչին ֆիլմում՝",
    options: ["Սոս Սարգսյան", "Արմեն Ջիգարխանյան", "Պավել Արսենով", "Զուրաբ Լափերաձե"],
    answer: "Սոս Սարգսյան" 
  },
  {
    question: "Դարբնոցի լուսավորությունը հիմնականում ստեղծվում է՝",
    options: ["Լամպերով", "Քուրայի մոխրագույն կրակով", "Խարույկով", "Լապտերով"],
    answer: "Քուրայի մոխրագույն կրակով"  
  },
  {
    question: "Երբ Հովհաննեսը դպրոցում շարադրության մեջ գրեց «դամրչի», նրան նշանակեցին․․․․",
    options: ["5", "4", "3", "2"],
    answer: "2"  
  },
  {
    question: "Ում էին անվանում «վրացի Մկրտիչ» եռանկյունում",
    options: ["Վասոին", "Մկոին", "Վարպետ Մկրտչին", "Գասպարին"],    
    answer: "Վասոին"  
  },
  {
    question: "Մկոյի մարմնի ո՞ր մասներ բացակայում",
    options: ["Ձախ ականջի կեսը", "Աջ ականջի կեսը", "Քիթը", "Ատամները"],    
    answer: "Ձախ ականջի կեսը" 
  },
  {
    question: "Երբ Մկոն արթնացավ և նկատեց ականջի պակասը, ու՞մ մեղադրեց Վասոն",
    options: ["Գինուն", "Գասպարին", "Եռանկյունուն", "Մուրճին"],    
    answer: "Գինուն"  
  },
  {
    question: "Ինչպե՞ս ներկայացավ ամենավերջին մկրտիչը",
    options: ["Մկրտիչ Գասպարյան", "Մկրտիչ Պախալպաջյան", "Մկրտիչ Մալխանյան", "Մկրտիչ Կարապետ"],    
    answer: "Մկրտիչ Պախալպաջյան"  
  },
  {
    question: "Ինչ էր կրում Վարպետ Մկրտիչը",
    options: ["Ֆրակ", "Ժակետ", "Տարազ", "Մայկա"],    
    answer: "Ֆրակ"  
  },
  {
    question: "Եռանկյունին գտնվում էր",
    options: ["Քաղաքից դուրս", "Քաղաքի Կենտրոնում", "Շուկայի մոտ", "Գյուղում"],
    answer: "Քաղաքի Կենտրոնում" 
  },
  {
    question: "Երբ անծանոթը եկել էր առաջին անգամ, ինչ ասաց նա՝",
    options: ["Բարև ձեզ", "Ողջո՜ւյն աշխատավորությանը", "Շաբարշ․․․", "Ողջո՜ւյն Դամրչիներին"],    
    answer: "Ողջո՜ւյն աշխատավորությանը" 
  },
  {
    question: "Նորեկին ուղարկողի ազգանունն ի՞նչ էր",
    options: ["Մարտիրոսյան", "Մկրտիչյան", "Վարդանյան", "Շաքարյան"],    
    answer: "Մարտիրոսյան"  
  },
];
